NASA火星探測車「機遇號」工作14年 或將無法再執行任務

美國太空總署（NASA）的火星探測車「機遇號」（Opportunity Rover）近3個月前遇上一場風暴後便處於休眠狀態以節省電力，但風暴結束後它一直沒有再啟動，至今音訊全無，科學家近兩周不斷播放歌曲希望「喚醒」它。

火星在5月下旬刮起一場沙塵暴，NASA於是關掉「機遇號」以節省電池電量，但風暴在7月結束後「機遇號」卻未有「睡醒」，自6月10日以來再未有紀錄到任何實際性數據。噴氣推進實驗室（Jet Propulsion Laboratory）8月4日開始播歌，希望「喚醒」它，連日來已播放過Wham!的《Wake Me Up Before You Go-Go》和重金屬樂隊Iron Maiden《The Trooper》等歌曲，可惜徒勞無功。

實驗室工程師斯塔(Michael Staab)指，「士氣有點低落。今次是它第一次停止與我們交談，並沒有在我們預期下回復通訊」。實驗室過去多日已用盡所有方法跟「機遇號」聯絡，周二將繼續播放《Gold Heart Locket》，報道形容這是「最後一首預設播放的歌曲」。

另一工程師古德(Andrew Good)則仍然樂觀，但也擔心「機遇號」已工作太久，電池可能耗用太多，令探測車損壞，「就算工程師獲『機遇號』回應，很大可能已經不復從前」。

「機遇號」2003年7月發射，2004年1月抵達火星，原本只預期它在火星工作90天，沒想到靠太陽能發電的「機遇號」在火星探索了14年，取得豐富成果。

德新社

14年

麥迪文種嗰啲薯仔而家點

預計90日，點解當初NASA會批呢個project

半年去到火星

睇怕要等SPACE X 2024火星任務先救得返佢

聽到好SAD

機遇號係火星做左好耐

美國佬真係好虛偽
又話玩得90，點知玩左十四年

點解播歌會有用

月兔醒返未？

Wake Me Up Before You Go-Go

玩下GaG

同支那掉返轉

支那號稱用十四年點知用90日就壞

已經成為歷史文件

美軍/NASA 報出黎既數據永遠都係下限

播家燕姐迫佢跳十字步就會醒㗎啦...

支那係0日

永遠都用最差情況做指標
呢樣就係歐美同支那嘅分水嶺

好撚勁架喇
你同我都上唔到月球行呀

支那連已經瓦解咗嘅蘇聯都追唔上

十四年

支那咪又係老翻蘇聯既太空科技

支那製就用"預期"目標拎資金
話用14年 拎多幾倍資金
然後9日炒左車

兩首歌我都好鍾意

唔知好奇號破唔破到佢紀錄

正仆街嚟
老美手機一年就變倒水電

屌 好撚sad

人地叫自煮燃發

0.1KM(鳩估)

OT左十四年無補水。

好奇號的設計將是計畫中的火星2020探測車任務設計基礎。2012年12月，好奇號原本執行2年的探測任務被無限期延長。

又係OT無補水

NASA世界第一無良僱主

係13年275日

之後一睡不起

OT冇補水唔開工喱，NASA傳條訊息比佢話OT雙計包佢既彈起開工

過勞死

Wall-E

Send條女比佢

14年，有保養私家車都未必用到

沙塵暴，係咪俾沙塵埋咗，或者塞住咗某啲重要機關？或者沙塵掩蓋咗太陽能板？唔知佢個設計有啲咩擋沙塵？

好奇號係核動力
機遇號係用太陽能
所以當火星沙塵暴既時候，機遇號會陷入能源短缺既危機而好奇號唔會

好lonely

五毛，死返支那啦！

俺の歌を聴け！

播皆大歡喜

OT文化已經傳到去火星

NASA 播錯歌
文明能壓碎 情懷不衰 無論枯乾山水
舊時年月投入垃圾裡 你我一起同居